# จีนบอกถ้าอยากส่งเสริมนวัตกรรมรัฐบาลควรอยู่เฉยVC ZhenFund #
ซีอีโอของบริษัทของจีนขึ้นเวทีงานสัมมนาของหนังสือพิมพ์ที่ฮ่องกงพิธีกรถามเธอว่าถ้ารัฐบาลจีนอยากให้นวัตกรรมเติบโตขึ้นเท่าและสามารถทำได้เรื่องเดียวรัฐบาลควรทำอย่างไรคำตอบของคือขอให้รัฐบาลอยู่เฉยจะดีที่สุดเธอยกตัวอย่างกรณีการกู้เงินแบบ
ซึ่งรัฐบาลไม่เข้ามายุ่งเกี่ยวหรือกำกับดูแลเป็นระยะเวลาหนึ่งผลออกมาดีเพราะปล่อยให้ตลาดจัดการตัวเองเธอยังวิจารณ์ระบบการศึกษาของจีนว่ายังไม่เตรียมคนให้พร้อมรับความไม่แน่นอนซึ่งเป็นสิ่งที่สตาร์ตอัพต้องพบเจอวัฒนธรรมเอเชียยังไม่สอนให้คนยอมรับความผิดพลาดซึ่งต่างจากวัฒนธรรมในซิลิคอนวัลเลย์อย่างไรก็ตามในอีกปีข้างหน้าสถานการณ์น่าจะดีขึ้นเพราะผู้ประกอบการหลายคนจะเริ่มกิจการที่สองของตัวเอง
ซึ่งมีประสบการณ์ผ่านความผิดพลาดในรอบแรกมามากแล้วที่มาภาพจาก
Anna Fang ZhenFund Venture Capital Converge Wall Street Journal Anna stay away P2P P2P lending uncertainty Wall Street Journal ZhenFund 